紅封面燙金頭像 下發基層官兵 解放軍印《習語錄》造神

紅封面燙金頭像 下發基層官兵
解放軍印《習語錄》造神

兩岸要聞

中共黨政軍為習近平造神崇拜熱潮一浪高過一浪。近日傳出，解放軍軍隊內部開始編印《習主席語錄》，下發給基層官兵學習使用。該語錄本似足文革時毛澤東的《毛主席語錄》，紅書皮、燙金領袖頭像；堪稱為21世紀中共的「紅寶書」。暫未知該紅寶書會否如上世紀六、七十年代文革時一冊「瘋」行，但卻令不少經歷過文革的中國人勾起慘痛回憶，質疑習帶領中共正在走回頭路。

網傳由78軍印製的《習主席語錄》。

網傳這本《習主席語錄》為小32開，紅色封面上有燙金的習近平頭像及「習主席語錄」幾個字；內頁有「基層官兵學習版」字樣，以及「步兵第204旅炮兵團政治處編印」。解放軍的建制顯示，該旅屬北部戰區的陸軍第78集團軍，即軍隊改革前的第16集團軍；目前無法確認這本《習語錄》是炮兵團自行印製，抑或上級下發而得。通常如此政治行為至少要集團軍一級才敢決定。

《毛語錄》

浙江工業大學出版的《習近平語錄》。

網民斥回到文革被刪帖

目錄顯示，該書收錄了習近平對中國夢、強軍目標、群眾路線、反腐倡廉、批評與自我批評等內容的語錄集錦，但完整的內容未見披露。這是繼去年底中共十九大後，浙江工業大學印發紅色封面、印有習肖像的《我最喜愛的習近平語錄》後，再有《習語錄》以紅寶書形式出現，而且軍方出的這本《習語錄》更加正規，與文革時期大行其道的《毛主席語錄》不遑多讓，如出一轍。

習語錄的出現，是十九大後中共為習「造神」的新動向；語錄曝光後很快引起網民質疑和批評，但這些批評聲音無一例外遭屏蔽刪除。此外，軍方喉舌媒體「中國軍網」屬下的「國防社區」，近日曾出現標題為「人民領袖習近平萬歲」的文章，令不少人見之瞠目結舌，恍若回到文革時代；該文隨即被網民廣為散播批評後，原文即被刪除。

目前無法判斷《習語錄》的內容及文風如何。有分析人士認為，以習近平的學識，其語錄的精采恐難比得上毛澤東，毛身為一代君主，獨裁專橫，但史學功底深厚，文風恣意汪洋，黨內臣服者眾；反觀習近平，號稱插隊時博覽群書，又是清華大學博士畢業，公開演講時愛引經據典，但頻頻出錯，除了會講幾句「打鐵還要自身硬」之類的俚語俗語，難以恭維。

學者︰不夠權威才造神

不過這並不妨礙中共為習造神搞個人崇拜。習說過的語錄被製成標語，北京城內到處貼；習那句「擼起袖子加油幹」被編成歌曲甚至廣場舞，隨街唱跳。北京民間學者章立凡認為，習近平之所以要造神，是因為他權威不夠，才需要別人如此吹捧。

《蘋果》記者

相關新聞

徐才厚落馬一鑊熟78軍藉表忠洗底
兩岸要聞 11小時前

《毛語錄》印逾50億本僅次《聖經》
兩岸要聞 11小時前

孔子、耶穌，同刁近平都講過，初戀無限好

習語錄 1.中國特色社會主義是歷史的結論、人民的選擇

江河萬里總有源，樹高千尺也有根。習近平總書記指出：“道路決定命運，找到一條正確道路是多麼不容易。中國特色社會主義不是從天上掉下來的，是黨和人民歷盡千辛萬苦、付出各種代價取得的根本成就。”中國特色社會主義開創於改革開放新時期，建立在我們黨90多年長期奮鬥基礎上，而其思想、理論和實踐的源頭，則可追溯到更遠。社會主義思想從提出到現在，已有500年時間，從這個很長歷史過程來考察，就可以更加清晰地看到中國特色社會主義思想發展的脈絡，更加充分地認識中國特色社會主義的歷史必然性和科學真理性。

都痴撚線既 你反對就捉你坐監叫人民的選擇

反對果d 唔當係人，咁就合理哂

13億隻豬唔需要自由

垃圾

國之將亡

黑人牙膏唐人版

痴撚線
點解啲中國人永遠咁迂腐
成日都諗住要做皇帝

習帝萬歲萬萬歲

你封建都俾d design啦 仲50年前咁

都唔明佢憑咩想上神台

封建帝制

原來歷史真係循環黎
以後讀中史唔信 依家信啦

爹親娘親不及習主席親

屌，俾錯負評，唔好意思呢位巴打